新貓入屋問題

我領養左隻家貓 大約7個月大
黎左我屋企已經個幾月 但佢都係好驚人
我係房行出廳佢一定會跑走 搵地方匿
你靠近佢佢會飛機耳/對耳縮去後面 然後saaaa咁發惡
係咪同佢由細到大都係流浪貓有關呢 佢真係好細膽
我之前想摸佢都俾佢抓左好多次 抓到我唔敢再摸佢

請問各位巴打有咩方法可以令佢適應得易啲同無咁驚人？

附上貓圖一張

你俾啲舊衫佢索下你陣味先啦

試下用feliway

Free慣仲要俾你困籠

個樣好惡

佢係自己走返入去

食物引佢可以嗎

炸撚晒毛喎爸打

可以試吓俾巴哈花精貓貓食呀，之前用過好似真係穩定到貓貓情緒。
如果佢宜家咁驚，直接滴落口應該有難度，可以滴落佢個水碗到等佢飲

係iherb有得買

玩下貓棒比下零食,可能流浪多驚人,由佢周圍走熟下環境熟左就會好d

圖唔夠. 好難分析呀

我2隻領養返黎2個月，仲係一行近就Feaaaaaa😭
希望你果隻唔會🥺

佢有佢ffiend, 你有你驚👍🏻

好得意呀。你領養兩隻真好，佢地都有個朋友。用食物引下佢地啦。喺佢地面前開罐頭，然後喺佢地面前不出泥，再慢慢伸過去俾佢地聞，如果會Lam 幾下就好，唔Lam 就縮番手，喺佢地面前放落貓兜再推近過去俾佢地食。

陰公，咁驚既佢。你試下我另一個留言用罐頭引佢既建議。

你靠近佢既話要盡量細聲同細動作，同佢傾下計，但細細聲，所有野都要靜+慢，咁佢先知你有心。

其實逗貓棒佢唔太玩
佢啲注意力會集中曬係望實我一舉一動入面
其實個環境佢已經黎左個幾月 我都唔太知自己有咩可以為佢做到

我餵佢食啲肉汁 佢係一路勁嬲（雙耳向後）一路食
然後雙眼會睥實我

你見到佢個樣咪好，我兩隻新仔黎左一星期，都望唔到佢幾眼，返工訓教先肯係床下底出返黎食野

佢入左籠就唔好搞佢
貓好需要私人空間
最好整個高位俾佢

我個隻黎左個半月